暗指支持川普的非裔「不是黑人」 拜登挨轟道歉

〔即時新聞／綜合報導〕美國前副總統、民主黨總統候選人拜登（Joe Biden）21日接受一名著名的非裔電台主持人訪問時暗指，支持總統川普的非裔美國人「不是黑人」，引發大量的攻擊聲浪，拜登隨後也出面道歉。

綜合外媒報導，拜登的「非黑人」（ain't black）言論引起共和黨人員以及非裔社區的批評，部分社運人士則提醒拜登，即使非裔美國人多數不支持川普，拜登仍需要討好非裔選民，拜登22日也道歉表示，自己不應該故作聰明。

拜登曾在前總統歐巴馬（Barack Obama）任內擔任8年的副總統，在爭議性的發言後，拜登道歉表示，自己絕不會將非裔美國人的選票視為理所當然，並補充，沒有人應該基於種族、宗教或背景投票給任何政黨。

電台主持人查拉曼（Charlamagne tha God）在訪問中詢問拜登，是否會選擇一名非裔女性擔任副總統，拜登提到，多名非裔女性都在考慮的名單內，拜登的競選團隊一度試圖結束採訪。

在查拉曼試圖向拜登提出其他問題時，拜登回答，「若你仍無法決定自己將支持拜登或川普，那麼你不是黑人」。查拉曼的節目「早餐俱樂部」（Breakfast Club）是全國性的節目，每個月有超過800萬聽眾。

在拜登公開道歉之前，川普的競選團隊與媒體進行了視訊記者會。共和黨非裔參議員史考特（Tim Scott）表示，拜登的的言論令他震驚，傲慢自大且種族歧視。史考特推文表示，2016年的總統大選已有130萬名非裔選民投票支持川普，但拜登卻告訴這些選民，他們不是黑人。

拜登的顧問桑德絲（Symone Sanders）則推文表示，拜登一生都在為非裔社區努力，訪問中的言論都只是玩笑，拜登只是希望將自己為非裔社區的付出和川普做出區別。

Not my nigga

全部進化晒變白人

左媒開始夾佢幫拜登洗白啦
唔知佢係咪畀人恐嚇要改口

Hillary係咁，China joe都係咁
根本心底裡最撚racist

的確智商高過白左

民主黨dna
做慣農奴主

根本民主黨一直都覺得黑人係佢哋嘅財物
啲票一定係佢嘅

冇racist既人唔會一日到黑提racism/sexist/feminism呢類野講都冇講順其自然嗰班先最正常

Morgan Freeman

左膠:唔計

啲票鎖撚咗喺民主黨個夾萬到

屌票

哈哈
玻璃心啊

拜登越來越熱狗化

侵侵上台之後 黑人失業率最低 黑人監獄改革
黑人不嬲唔中意主流媒體

呢單咁重要連登無人知

訪問中的言論都只是玩笑，拜登只是希望將自己為非裔社區的付出和川普做出區別

自己做就搞笑
人地做就認真

老實講聽佢語氣自然到我唔覺得係搞緊笑

係都要將黑鬼同白鬼分開講

韓(國瑜)式屌票

push

不嬲都話班當人哋、當我哋係弱勢社群，然後就「保護」我哋嘅左膠係最Racist